# Сборка
 - Для генерации ключией и шифрования используется библеотека Crypto++
 - Заходим в папку с проектом и прописываем команды
```sh
$ cmake .
$ make
```
# Генерация ключей
```sh
$ mkdir keys
$ ./generate_keys
```
В результате этой команды в папке "keys"появиться два RSA ключа - публичный и приватный
```sh
[defens1k@lenovo dz-2]$ ls keys/
[defens1k@lenovo dz-2]$ ./generate_keys 
[defens1k@lenovo dz-2]$ ls keys/
id_rsa  id_rsa.pub
```

# Алгоритм работы
При создании брелка (Pendant) в него вшивается приватный ключ
При создании машины(Car) в нее вшивается публичный ключ брелка

 - При открытии машины брелок направляет машине пустой хендшейк
 - Машина генерирует уникальный Chellange и отправляет его брелку
 - Брелок подписывает chellange и отдает машине
> так как машина всегда генерирует уникальный chellange - повторная передача response не приведет к открытию машины 

# Запуск программы
```sh
$./program
```
# Выходные данные: 
вывод в STDOUT строк вида: 
```sh
[defens1k@lenovo dz-2]$ ./program 
pendant->car send handshake wichout data
car->pendant send data: 1171011109505817009186042117917538728961697696709787014033104057258942792592416385292681852297411
pendant->car send data: 1171011109505817009186042117917538728961697696709787014033104057258942792592416385292681852297411S經áuÆJ¸"jòÅÙd¶};ÒÏytÖÝÉà*  8°\@2Ëßèí
  gZCþ°]4ÉÉÅÃØD^W°Æ(ìíÌØÊe#/攥&ùIæëÝï$ýÙϧ±sÀñ*R¸Îïl\
                 øòTÙ3c]0_ëÎ(¸²Ký>TÏ8¸ÅT`'Úzí-Ro²àk¼¨#¬ª$ìò(³ֶ
                                                              ¾2Ç/ÐhÆ  (a0hð¾7-
       Æò´á©
?¾ ä¦;¶?ٰæGåir.©~û§Ì3;F ¶åG4
Car is open!^[[?1;2c[defens1k@lenovo dz-2]$ 1;2c
```
Видно, что Электронная подпись содержит зашифрованный хэш от chellange
